{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_066110",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "밀양 청운리 안세환 가옥_1"
    },
    "text": "好材料アン·ジョンイクが1935年に慶尚南道密陽市富北面青雲里に建築した建物です。この一帯は光州安氏が代々集団居住する場所です。門屋、サランチェ、母屋、蔵屋などが長い長方形の敷地に東向きに配置されています。母屋とサランチェは左右に平行に置かれていますが、一字型の母屋の西側にㄱ字型のサランチェがあり、東側に蔵の棟があり、南側に大門チェが置かれています。デムンチェは女性が主に使用した場所です男性が使用するサランチェの前面の角には外部の人が出入りするドアを別につけて男女が出入りする場所を区分してあります。母屋とサランチェの間に外と区分する塀が建てられていないことから、建築当時の男女の区別がはるかに柔軟になったことが分かります。母屋は前面5間、側面2間の入母屋造りで、前·後退が発達しています。左側から停止、広間、板の間、小部屋の順に配置されており、停止の裏側には1間の大きさの停止部屋があります母屋の板の間は2間で、後ろと横には縁側があります。小部屋の前には床の高い縁側があり、その下にはハムシルかまどがあります。サランチェは前面4間、側面4間であり、左側からクンサランマル、クンサランバン、サランキッチンがあり、サランチェクから南に曲がってチャクンサランバンとチャクンサランマルが配置されています。サランチェの裏庭に面した土塀には小さな狭門が建てられ、外部の人の出入りが可能になりましたサランチェの一部は増築されたりセメントモルタルを塗って原型を毀損した部分が見えます。デムンチェは前面4間、側面1間の入母屋造りで、中庭に面しています。左側には門屋があり、右側の残りの3間は倉庫として使われています。蔵屋は前面3間、側面1間の入母屋造りで、外壁に板壁と板門が置かれています。前面の一番右側の1間は精米所としての役割を果たし、残りの2間は農業用と生活用の倉庫です",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物を設計したのは誰ですか？",
            "answer": "この建物はアン・ジョンイクが設計しました。"
        },
        {
            "question": "この建物は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この建物は1935年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどの地域にありますか？",
            "answer": "この建物は慶尚南道密陽市富北面青雲里にあります。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような配置になっていますか？",
            "answer": "この建物は門屋、サランチェ、母屋、蔵屋などが長方形の敷地に東向きに配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の中で男性と女性の区別はありますか？",
            "answer": "この建物の中で男性と女性の区別は、建築当時は柔軟になってきたことが分かりますが、母屋とサランチェの間に外と区分する塀が建てられていないため、区別が明確ではありません。"
        },
        {
            "question": "母屋の中にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "母屋の中には停止、広間、板の間、小部屋の順に配置されています。"
        },
        {
            "question": "サランチェの中にはどのような部屋がありますか？",
            "answer": "サランチェの中にはクンサランマル、クンサランバン、サランキッチン、チャクンサランバン、チャクンサランマルなどが配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の一部は増築されたり改装されていますか？",
            "answer": "はい、この建物の一部は増築されたりセメントモルタルを塗って原型を毀損した部分があります。"
        },
        {
            "question": "蔵屋の中で特別な部屋はありますか？",
            "answer": "蔵屋の中で一番右側の1間は精米所としての役割を果たしています。"
        },
        {
            "question": "この建物の周辺にはどのような環境がありますか？",
            "answer": "この建物の周辺は光州安氏が代々集団居住する場所であり、自然環境に恵まれた場所です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 573,
        "QA": 439
    }
}